深圳撤二線關口 加強粵港邊界管控

深圳撤二線關口 加強粵港邊界管控

兩岸要聞

中國政府網昨發佈《國務院關於同意撤銷深圳經濟特區管理線的批復》，正式同意撤銷深圳經濟特區管理線（即俗稱的二線，圖），以促進特區一體化發展，意味着存在35年的深圳特區二線關卡正式壽終正寢。而國務院同時要求深圳進一步加強粵港邊界一線管控，強化基礎設施建設，確保粵港邊界持續穩定。

深圳經濟特區於1982年開始設置管制人員進出的「管理線」，83年建成全長84.6公里，沿線設有3米高的鐵絲網、檢查站等管制設施，被稱為「二線關口」，將深圳分為特區內和特區外，又稱關內和關外。但隨着深圳經濟不斷發展，國務院在2000年同意深圳在當年7月1日起擴大經濟特區範圍到二線外，但為維護國家的安寧和香港的繁榮穩定，管理線暫時不能撤。到2015年6月，深圳已開始全面拆除二線關口的設施，二線關口早已名存實亡。據悉，國務院在本月6正式通知廣東省政府，正式同意撤銷深圳經濟特區管理線；但管理線撤銷後，要進一步加強粵港邊界一線管控，強化基礎設施建設，確保粵港邊界持續穩定。

新華網

以前試過唔見左回鄉證(吸印果種)
但深圳無地方過夜, 要出到二線布吉過夜
第二朝先過返一線搵親戚拎d 証件去地王大廈補領

關員話要證件(果時仲要check證放行), 我話唔見左就已經放左我過